大家有冇新貓到屋企既經驗...? (本身只有一隻主子)

各位巴絲大家好...
我舊主子依家10個月大 女仔絕左育
一直都想養多隻
結果琴晚終於接左一隻三個月大既細佬番黎
本身舊主子o係屋企係任來任往 訓教訓我房衣櫃頂 平時就周圍跑 廁所/野食都o係廳

琴晚關左舊主子o係房一陣 比新主子習慣一下個廳
佢完全唔驚 仲周圍跑, 玩
之前睇過用「襪子戲法」

佢地聞到對方D味都無攻擊性
試下抱住兩位主子比佢隻聞 都唔會太大反應
到佢地o係地上相見 新主子炸尾 舊主子哈氣... 我即刻隔番開佢地..

本身諗住比新主子入籠 但佢完全唔肯入
一入就狂叫 仲要極大聲
但佢好痴人 我琴晚訓SOFA陪佢 佢跳上左我心口訓...

新主子琴晚到依家都唔肯食野... 但迫佢o係籠度 佢就o係入面個細砂盤屙左屎同尿
依家隔離左佢 佢又係叫左1X分鐘 無力就收聲...

舊主子又唔太敢出廳食野/去廁所 明明平時佢好大膽

大家有冇D經驗可以share一下我下一步可以點做?

由佢叫，隔多幾日

一黎就鎖舊主子，
想冇敵意都難。

兩隻放哂入籠

教貓我有心得

點解唔係困新主子先，洗乜咁快放佢出黎睇環境?

因為佢o係籠度狂叫... 同埋我一開始係放入籠先 佢都狂叫...

無鎖嫁
舊主子好鐘意留o係睡房 我只係放佢入睡房關門

但舊主子好大隻啦...
入唔到籠 同埋佢好乖wor..
無攻擊性 只係哈左一下 (見面時)
我掂過新主子 有新主子味 去摸佢 佢都唔介意

新主子有水有食物有砂盤都狂喵... 係咪唔理佢就得

一係兩隻都唔困籠

一嚟就太自由，你仲點困得住佢
用布遮一遮個籠可能會好少少

雖然你隻舊主子鍾意睡房
但貓領地意識好重
佢當左屋企都係佢嘅領地
當佢地頭沾染左第二隻貓嘅味可以就會唔鐘意

一開始應該困住新嗰隻先
等佢熟悉下個環境分清莊閒
比佢知道舊貓先係呢個屋企嘅大佬
而且做咩之前都應該serve咗舊貓先到新貓
如果唔係佢會呷醋嬲嬲豬

大概關佢幾多日...?
佢舊主人好似住大屋放養 佢好似慣咗周圍走

個籠係咪都應該分開放？

我的做法都係由佢哋打下交（打得太過會阻止
打打下個細就會知邊個係大佬
俾佢地認清係屋企的社會地位
咁自自然然就會和諧共處

做錯左了
點解係比新個隻周圍走 要舊個隻向房?
大家都覺得自己係佬大
你搞到兩隻都唔會讓步

無嫁喇
一係送一隻比人
一係就好似好味小姐咁(youtuber)
分開地方養

邊個咁教你加貓 完全錯曬

On9 有咩理由要隻舊嘅受氣 做開大佬冇啦啦比人分左半塊地出面 唔好話猫 人都發髀4啦

做壞哂 新仔咁快就對佢咁好

困返新猫357日 要比隻新猫知道舊猫先你老大
多猫家庭點都要有上下關係的
除非一齊開始養佢地識分領地

都係琴晚第一晚嚟 我會困住隻舊喺細房 佢點叫都唔放佢出嚟 困番幾日再留意一下
想問下我洗唔洗得閒放佢出嚟玩一陣？

麻煩晒樓上巴打

放返陣冇咩問題嘅 瞓覺出街就一定困住新猫先

之後慢慢加長放新猫出黎玩嘅時間 睇下舊猫接唔接受到

放新貓出嚟嗰陣 舊貓洗唔洗避一避？
定可以試吓一齊玩？
謝謝你